同時存在兩種北韓人面貌

Rubio多次踏足北韓，鏡頭中的平壤，簡單純樸，配合方正的城市建築風格，有人說是上世紀六十年代的中國，但他認為不能一概而論。他說，東北清津市毗鄰中國，外國品牌的二手時裝經常見到。踏進只開放給外商的樓上舖，連MacBook和iPhone也有銷售。負責開發行程策劃的Timothy（陳啟添）大感驚奇，想游說北韓方面開放這地方讓遊客參觀，不料對方竟說：「總之這裏跟出面（世界）一樣，有iPhone有MacBook，有什麼好看呢？」

美國記者Barbara Demick獲獎書籍《我們最幸福》，描述脫北者於九十年代大饑荒的經歷，塑造了許多人對北韓的刻板印象。可是，對Rubio來說，真實的北韓並非如此。「脫北者的生活是一種，我們接觸的平壤生活又是另一種。」Rubio經常和北韓人聊天，「他們每天關心的是子女唸書、職業前途、結婚對象，這都不是新聞媒體關心的。」另一創辦人Jamie補充說：「北韓二千多萬人中，我們有沒有見過最慘最窮的？一定沒有。但我們會看到二、三線城市，也會和團友討論。」